白羅斯定白俄羅斯

呢排咁出名嘅地方，究竟邊個叫法通用啲

其實講緊嘅係同一個地方 啲唔睇新聞嘅就會一直叫白俄羅斯
正如荷蘭都改咗名 但一直都叫荷蘭 因為叫慣咗

好似英文不嬲係叫Netherlands

撇除正式名稱，通稱應該係邊個？

比如中國咁
China個字源自於秦國，啲鬼佬叫左2000幾年都冇改過

係呀 holland 只係其中一個區域 但係一定係荷蘭通稱啲 尼芬蘭有啲橋口

是白羅斯

尼德蘭